講解如何應對二噁英 （由中大化學博士，前中大講師講解）

文字版重點

一 ： 即使豬嘴都係唔足夠應對二噁英，以外國例子，清理二噁英係會穿生化裝備

二： 受污染既地區的泥土其實係要全鏟走，但香港環境係唔可能

三 ：如果處於受污染環境，儘量包裹全身

四 ：逗留過污染地區既既手足/記者最好將穿過的衣服銷毀，呢個係簡單做法， 「衣服清洗乾淨」呢個方法唔建議，相對複雜

五： 在之前有中大手足在運動場地面睡覺，呢個係好有問題，應該要避免皮膚接觸災區

六： 有一點好肯定就係，從有前線警既子女都有對催淚彈敏感情況，顯示出即使未去過災區，只要將污染物帶回居住地方都會受影響

推

K Kwong
童年回憶

K Kwong 就 K Kwong 啦屌

二噁英對金器名牌有冇影響？

比dioxin contaminate 左既地一係鏟走晒,一係做thermal desorption,如果唔係係冇方法remove dioxin
中大人一定要小心,就算開番一定要追問校方點確保安全
利申: MSc Environmental Engineering

抵撚死呀